大律師公會：火燒法院是罪犯非示威者

大律師公會：火燒法院是罪犯非示威者

兩律師會昨日分別發聲明譴責破壞法院的人士。資料圖片

【身份可疑】

【本報訊】前日民陣舉行12.8大遊行，高等法院及終審法院先後被人投擲汽油彈縱火，並被噴上「法治已死」等塗鴉。警方消息稱，根據閉路電視顯示，兩法院均被兩名蒙面黑衣人投擲汽油彈縱火，暫未知兩宗案件是否由同一夥人所為，警方正循附近閉路電視追查兇徒行蹤，案件由中區警區刑事調查隊跟進。香港大律師公會及香港律師會分別發表聲明，嚴厲譴責向法院縱火及破壞的行為。

記者：謝明明

前日傍晚6時及7時，分別有遊行人士及傳媒拍攝到兩名黑衣人向高等法院及終審法院的出入口，投擲多枚汽油彈，其中約十名遊行人士發現終審法院被縱火，即合力用水救熄，並稱不要燒終審法院。

人權日犯案「最為諷刺」

相關新聞：萬六槍彈攻大學「如戰爭狀態」

民陣召集人岑子杰昨出席港台節目訪問時稱，不認為遊行人士會攻擊法院，指中央高調就蒙面法的裁決，指解釋《基本法》的權力在人大手上而非香港法院手上，反令遊行人士認為應守護香港的法治，法院是捍衞法治的重要地方，他不認為遊行人士會破壞法院，並指法院裁決不一定如他們心意，但仍能保持中立，故他認為法院應該被守護的對象。就法院被噴上「法治已死」的字句，岑認為只有政府可以破壞法治，包括縱容警方毋須負刑責等。

香港大律師公會發聲明指，事件最為諷刺的是在紀念國際人權日的活動當天發生破壞法院行為，「因為司法機構正是掌管公義及維護法治的主要守護者，以及保障市民基本權利和自由的機構」。直斥參與破壞行為的人士並非真誠的示威人士，而是罪犯，他們必須被繩之於法，強調「他們的行為沒有任何合理或可辯護的基礎，亦並非行使在法治之下的文明社會的任何權利」。

前日遊行期間，兩黑衣人先後向高院及終審法院擲汽油彈。讀者提供圖片

律師會譴責：令人髮指

香港律師會亦發表聲明強烈譴責任何企圖破壞司法尊嚴和獨立的行為，指法院的任務是依法公正地裁決每宗案件涉及的法律和事實問題，不管爭議性質為何和涉及何人，若當事人就法院初審的判決不滿，指在許可情況下有權上訴，直斥「為了發洩不滿而向法院投擲汽油彈及破壞公物，令人髮指」，重申干犯相關刑事行為的人必須停止以身試法。

基本法委員會副主任譚惠珠則批評有「暴徒」向高等法院和終審法院縱火和噴漆，是對香港法治極不尊重和漠視法治，希望警方可以將相關人士繩之於法。

（Twitter戰線）歐盟Magnitsky Act有重要進程

twitter要人: 歐盟今日啟動Magnitsky Act 立法程序，詳細議會仲要傾，但歐洲戰線開啟左啦，快啲入去講邊個國家的人最需要被裁裁啦！！
幫手入去retweet同推post

望到呢班撚樣公會一啖砂糖一啖屎真係好撚無奈
得閒就跑出黎屌下政府，掂撚到佢個飯碗就blame the victim

燒咗法院狀棍無工開嬲豬？

喬裝個卜街丫，屌佢啱了

呢班人咪同幾年前既泛民一樣
含撚焗橕，橕左又谷鳩氣
佢地既存在只係令香港死得慢d，有時仲拖後腿
遲早都要放棄佢地

身型好健碩 wor......

而家講句唔啱你聽就話人狀棍，又唔諗吓人哋之前屌咗政府幾多次。

唔通連大律師公會都睇得出？正如岑子傑講，唔破壞法院醫院是示威者嘅公識......

同前線割席唔撚屌柒佢呀？612靠你班狀棍定個濕鳩法院？大把義士還押緊係咪判得好公義呀？

當人民唔再相信法治....

喺蘇聯政權統治之下只有3種平民
1.坐過監的人
2.坐緊監的人
3.將會坐監的人

最多破壞既叫治安
只有掌權者先會破壞法治

自認為係中立公正既,比人滲透左都仲唔肯面對
仲覺得e種叫法治
遲早爆,市民唔信服係一種警告
唔係講咩打人,燒人都要冇罪先岩心意
而係太多雙重標準出現,唔覺得有公正可言

鞋都一樣

佢對佢哋嚟講法治真係大過天嘅，不過真係好離地囉，法院只係保障黑警人權咋
你暴動呀？10年後見啦

有人扮示威者掟燃燒彈唔係未見過啦

呢班友屌燒法院就正常啦。民陣屌就戇鳩好多！割蓆之心不死。